One Vision 我發夢會聽既歌 超中二

光を放つ身體が
身體釋放出光芒
溶けあう Matrix Evolution
溶為一體 Matrix Evolution
その時すべて分かるさ
到那時我們會知曉一切
ふたり 出逢えたイミ
了解你我 相遇的意義

心のカタチ 君は紙に書けるかい?
心的形狀 你能把它畫在紙上嗎？
一秒ごとに 色も変えるモノだよ
只消短短一秒 它就會改變顏色

信じるコトが どんな事か分かるかい?
你知道你心中的信念 究竟代表什麼嗎？
君のすべてが 試されているんだよ
在這裡發生的一切 都是對你的考驗

勇気だけじゃ 屆かないんだ
只有勇氣 根本無法觸及夢想
恐れまでひとつになった その時
直至我們的恐懼也合為一體 便可

光を放つ身體が
身體釋放出光芒
溶けあう Matrix Evolution
溶為一體 Matrix Evolution
すべてが満ちた瞬間
滿足一切條件的瞬間
今 それが今!
現在 就現在！
ゼロへと変わる心が
改變為零的你我的心
溶けあう Matrix Evolution
溶為一體 Matrix Evolution
その時すべて分かるさ
到那時我們會知曉一切
ふたり 出逢えたイミ
了解你我 相遇的意義

鼓動でさえも 同じリズム刻めば
連彼此的心跳 都保持同樣的節奏
あふれる力 感じ取れるはずだろう
我們應該 就會感受到力量不斷湧出

闘うために ひとつになるコトより
與其說是為 戰鬥而合二為一倒不如
分かり合うため ひとつになったはずさ
說我們其實是 為了了解彼此才合二為一

重ねてきた 時間の粒が
當時光細沙 堆成了小丘
奇跡の扉を開く その時
打開奇蹟之門的 那一刻

未來を選ぶ力が
選擇未來的力量
目覚める Matrix Evolution
正在覺醒 Matrix Evolution
君たちにしか出來ない
除了你們再無人能做到
さあ 目を開け!
來吧 睜開眼睛！
探し続けた答えが
令你們一直在尋找
リアライズする Evolution
的答案實體化的 Evolution
心のカタチ合わせて
嵌合彼此的心靈形狀
二度と 離さないで
再也不要 分離開來

どうなるのかが分からない
不了解自己身上發生的變化
未知の力の怖さも
對未知感到恐懼
ふたりで超えてゆくんだ
我們要一起克服這些難題
さあ 目を開け!
來吧 睜開眼睛！
未來を選ぶ力が
選擇未來的力量
目覚める Matrix Evolution
正在覺醒 Matrix Evolution
君たちにしか出來ない
除了你們再無人能做到
それが 最後の進化
那就是 最後的進化

光を放つ身體が
身體釋放出光芒
溶けあう Matrix Evolution
溶為一體 Matrix Evolution
すべてが満ちた瞬間
滿足一切條件的瞬間
今 それが今!
現在 就現在！
ゼロへと変わる心が
你和我變成了零的心
溶けあう Matrix Evolution
溶為一體 Matrix Evolution
その時すべて分かるさ
到那時我們會知曉一切
ふたり 出逢えたイミ
了解你我 相遇的意義

我發夢會聽Union

歌詞轉貼自巴哈姆特

目を醒ませ 僕らの世界が何者かに侵略されてるぞ

▏快醒來吧！我們的世界正在被什麼人侵略！

作り物のようなこの日々に
僕らのS.O.Sが加速する
何かが違うと知りながら
見慣れた空 同じ景色に今日が流れてく

▏在這猶如設定般的日常中
▏我們發出的S.O.S也正加速傳出
▏雖然已知周圍的一切有所不同
▏但在這一如往常的天空、同樣的景色下，今天又流逝而過

あの日の誓いってなんだっけ
教室で何を語ってたっけ
このままじゃ約束まで消えてしまう

▏那一天所發下的誓言是什麼？
▏在教室裡又說了些什麼？
▏再這樣下去就連約定都要消失了

目を醒ませ 僕らの世界が何者かに侵略されてるぞ
これは訓練でも リハーサルでもない
覆われた日常というべールを 勢いよく剥がしたら
戦いの鐘が鳴る
それじゃとりあえず同盟を結ぼうか

▏快醒來吧！我們的世界正在被什麼人侵略！
▏這既不是訓練，也不是彩排
▏若是將那被名為「日常」包裹著的面紗，趁勢的扯下
▏戰鬥的鐘聲將會響起
▏總之先讓我們結成同盟吧

君を“退屈”から救いに来たんだ！

▏為了將你自無趣之中，拯救出來而來
◢２
ニセモノみたいな思い出に
「昔は良かった」って指を差す
虚しいだけと知りながら
悟ったフリ 見て見ぬフリで傷を隠してく

▏對著猶如虛假般的回憶
▏「過去真的很美好呢」自己背地裡嘲弄著
▏雖然明白這麼做僅是徒然
▏卻仍裝作理解、裝作看穿一切似地，將傷口隱藏起來

ヒーローになれやしないんだって
主人公は誰かやるでしょって
知らぬ間に諦めたりしないでよ

▏說自己絕對成不了英雄什麼的
▏說英雄總會有別人來當什麼的
▏不要在不知不覺間放棄啊！

目の前の僕らの世界は何ものにも代えられない世界
それは子供も大人も関係ない
繰り返す日常というルールに 騙されそうになったら
反旗を翻そう
さあ僕たちだけの革命を起こそうか

▏在我們面前的是什麼東西都取代不了的世界
▏不論你是小孩還是大人都無關緊要
▏若是被這稱之為「反覆的日常」的規則給欺騙的話
▏就舉起反抗的旗幟吧！
▏掀起一場只屬於我們的革命吧！

◢３
A wish, wish come true 夜の星に願いを
君とつなげた夢のUNION

▏「期盼這份心願能夠成真。」向著夜晚的星空許下願望
▏這夢想的同盟，將你我聯繫在一起

目を醒ませ 僕らの世界が何者かに侵略されてるぞ
これは訓練でも リハーサルでもない
覆われた日常というべールを 勢いよく剥がしたら
戦いの鐘が鳴る
あの頃のように同盟を結ぼうか

▏快醒來吧！我們的世界正在被什麼人侵略！
▏這既不是訓練，也不是彩排
▏若是將那被名為「日常」包裹著的面紗，趁勢的扯下
▏戰鬥的鐘聲將會響起
▏總之先讓我們結成同盟吧

君を“退屈”から救いに来たんだ！

▏為了將你自無趣之中，拯救出來而來